\begin{center}
\index{Vila vid denna källa}
\subsection*{\large{Vila vid denna källa}}
\end{center}

\begin{flushright}
\small{\textit{Fredmans sång nr 82}}
\end{flushright}                  
\vspace{-8pt}

Vila vid denna källa,\\
vår lilla Frukost vi framställa;\\
rödt Vin med Pimpinella\\
och en nyss skuten Beccasin.\\
Klang hvad Buteljer, Ulla!\\
I våra Korgar öfverstfulla,\\
tömda i gräset rulla,\\
och känn hvad ångan dunstar fin,\\
ditt middags Vin\\
sku vi ur krusen hälla,\\
med glättig min.\\
vila vid denna källa,\\
hör våra Valdthorns klang Cousine.\\
Valdthornens klang Cousine.\\

Himmel! hvad denna Runden,\\
af friska Löfträn sammanbunden,\\
vidgar en plan i Lunden,\\
med strödda gångar och behag.\\
Ljufligt där löfven susa,\\
i svarta hvirflar grå och ljusa,\\
träden en skugga krusa,\\
inunder skyars fläkt och drag.\\


Tag, Ulla tag,\\
vid denna måltids stunden,\\
ditt glas som jag.\\
Himmel! hvad denna Runden,\\
bepryds af blommor tusen slag!\\
Af blommor tusen slag!\\

Blåsen J Musikanter,\\
vid Eols blåst från berg och branter;\\
sjungen små Kärleks-Panter,\\
bland gamla Mostrars kält och gnag.\\
Syskon! en sup vid disken,\\
och pro secundo en på Fisken;\\
Krögarn, den Basilisken,\\
summerar Taflan full i dag.\\
Klang Du och Jag!\\
Klang Ullas amaranther,\\
af alla slag!\\
Blåsen J Musikanter,\\
och hvar och en sin kallsup tag.\\
Hvar en sin kallsup tag.\\

\ThisLRCornerWallPaper{0.88}{bilder/Johannasbilder/vilaviddennakalla_panter.jpg}